%
% Jakub Vanek's TeX macros
%

%
% Inicializace
%

\input opmac
\chyph
\input lmfonts
\input pdfuni


%
% Nadpisy
%

% Nadpis práce
\def\title#1{\par\vskip0.5cm
             \centerline{\typoscale[1200/1200]\bf #1}
             \vskip0.3cm\par}
% Nadpis oddílu
\def\thisis#1{\par\allowbreak
              \vskip\thisispre
              \noindent\hskip-\sideskip
              {\bf#1}
              \par\nobreak}

%
% Odrážky
%

% Začátek číselných odrážek
\def\begnums{\def\iiskip{\vskip1pt plus 0pt minus 1pt}
             \begitems \style n
             \def\iiskip{}}

% Konec číselných odrážek
\def\endnums{\enditems}

% Reference na n-tý předchozí číselný bod
\def\prev#1{\tmpnum=-#1
            \advance\tmpnum by \itemnum
            \the\tmpnum}

%
% Obrázky, tabulky
%

% Omezerovaný popisek obrázku
\def\imagecap#1{\par\nobreak\smallskip
                \caption/f #1
                \par\allowbreak\smallskip}

% Omezerovaný popisek tabulky
\def\tablecap#1{\par\nobreak\smallskip
                \caption/t #1
                \par\allowbreak\smallskip}

% Omezerovaná centrovaná tabulka
\def\tableJeej#1#2{\medskip\centerline{\table{#1}{#2}}}

% Omezerovaný centrovaný obrázek
\def\imageJeej#1{\smallskip\centerline{\inspic #1 }}

% Vypnutí sekcí
\def\thetnum{\the\tnum}
\def\thefnum{\the\fnum}

% Vlastní popisek bez centrování
\def\captionJeej/#1 {
   \isdefined{#1num}
   \iftrue \global\advance \csname #1num\endcsname by1
   \else   \opwarning{Unknown caption /#1}
   \fi
   \bgroup
     \wlabel{\csname the#1num\endcsname}
     \printcaption{\mtext{#1}}{\csname the#1num\endcsname}
}

% Konec vlastního popisku
\def\endcapJeej{\nbpar\egroup}

%
% Matematika
%

% Tučný vektor místo šipkového
\newcount\boldsub
\boldsub=0
\def\kernf{\kern-1pt}
\def\vec#1{\advance\boldsub by1{\bi#1}\advance\boldsub by-1}
\def\indexInfo{\ifnum\boldsub>0\bf\else\rm\fi}
\def\indexFyz {\ifnum\boldsub>0\bi\else\fi}


% Matematický formát v tabulce
\def\tabdeclarem{\tabiteml\hfil$##$\unsskip\tabitemr}
\def\tabdeclaren{\tabiteml$##$\unsskip\hfil\tabitemr}
% Desetinná čárka
\def\dcOff{\mathcode`\.=`\.}
\def\dcOn{\mathcode`\.=`\,}
\def\dcUnsafe#1{\dcOff#1\dcOn}
\dcOn

%
% Layout
%

% Rozloží dva prvky svisle pod sebe
\def\vertJeej#1#2{
  \vtop{
    \hsize=.5\hsize
    \centerline{#1}
    \vskip\vertskipJeej
    \centerline{#2}
  }
}

% Rozloží dva prvky vodorovně vedle sebe
\def\horizJeej#1#2{
  \smallskip
  \centerline{\hss#1\hss#2\hss}
  \bigskip
}

\newdimen\floatWidth
\newdimen\restWidth

\def\floatR#1#2#3{
  \setbox0=\hbox{#1}
  \setbox1=\hbox{#2}
  \ifnum\wd0>\wd1
    \floatWidth=\wd0
  \else
    \floatWidth=\wd1
  \fi
  \restWidth=\hsize
  \advance\restWidth by-\floatWidth
  \bgroup
  \hsize=\floatWidth
  \setbox2=\vtop to\hsize{
    \vskip-#3
    \centerline{\unhbox0}
    \centerline{\unhbox1}
    \vss
  }
  \ht2=0pt
  \dp2=0pt
  \moveright\restWidth\box2
  \egroup
  \vskip-\baselineskip
}
\def\bxfloat{
  \par\bgroup
  \hsize=\restWidth
}
\def\exfloat{
  \par\egroup
}


\newskip\sideskip     \sideskip=10pt
\newskip\thisispre    \thisispre=5pt
\newskip\vertskipJeej \vertskipJeej=5pt
\advance\leftskip by2em
\advance\rightskip by2em
\iindent=20pt
\parindent=0pt
\parskip=0.2em

%
% Fyzikální olympiáda
%

\def\bigFOhead{
  \table{rlrlrl}{
    \headskipA        & \headskipB          & \headskipC & \headskipD       & \headskipE  & \headskipF       \cr
    Jméno a příjmení: & {\bf \jmeno}        & \hss       & \hss             & \hss        & \hss             \cr
    Třída:            & {\bf \trida}        & Zaměření:  & {\bf \zamereni}  & Kategorie:  & {\bf \kategorie} \cr
    Škola:            & {\bf \skola}        & \hss       & \hss             & \hss        & \hss             \cr
    Učitel fyziky:    & {\bf \ucitel}       & Posudek:   & \hss             & Posuzovali: & \hss             \cr
    Úloha č.:         & {\bf \uloha}        & \hss       & \hss             & \hss        & \hss
  }
}

\def\smallFOhead{
  {\em\jmeno, \skola \hfil Fyzikální olympiáda -- úloha \uloha}
}

\def\seznamZnacek#1{\leftline{\hskip3em\table{ncl}#1}}

\def\dx#1{\,{\rm d}#1}
\def\dxa#1{{\rm d}#1}

\def\piko{{\rm p}}
\def\nano{{\rm n}}
\def\deci{{\rm d}}
\def\centi{{\rm c}}
\def\mikro{{\rm \mu}}
\def\mili{{\rm m}}
\def\kilo{{\rm k}}
\def\mega{{\rm M}}
\def\giga{{\rm G}}
\def\tera{{\rm T}}

\def\metrX[#1]{{\rm m^{#1}}}
\def\metr{{\rm m}}
\def\litr{{\rm l}}
\def\sek{{\rm s}}
\def\min{{\rm min}}
\def\metrsek{{\rm m \cdot s^{-1}}}
\def\metrseksek{{\rm m \cdot s^{-2}}}
\def\kmhod{{\rm km \cdot h^{-1}}}
\def\kmsec{{\rm km \cdot s^{-1}}}
\def\gram{{\rm g}}
\def\mol{{\rm mol}}
\def\stup{^{\rm \circ}}
\def\stupC{{\rm\,^\circ{}C}}
\def\rad{{\rm rad}}
\def\Newton{{\rm N}}
\def\Pascal{{\rm Pa}}
\def\Kelvin{{\rm K}}
\def\Watt{{\rm W}}
\def\Joule{{\rm J}}
\def\joule{\Joule} % for compatibility
\def\JkgK{\Joule\cdot\kilo\gram^{-1}\cdot\Kelvin^{-1}}
\def\JmolK{\Joule\cdot\mol^{-1}\cdot\Kelvin^{-1}}
\def\kgm{\kilo\gram\cdot\metrX[-3]}
\def\gmol{\gram\cdot\mol^{-1}}
\def\kgmol{\kilo\gmol}
\def\Volt{{\rm V}}
\def\Coulomb{{\rm C}}
\def\elektron{{\rm e}}
\def\eV{\elektron\Volt}
\def\Amper{{\rm A}}
\def\Tesla{{\rm T}}
\def\Hz{{\rm Hz}}
\def\Henry{{\rm H}}
\def\parsec{{\rm pc}}
\def\Bq{{\rm Bq}}

\def\tg{\mathop{\rm tg}\nolimits}
\def\cotg{\mathop{\rm cotg}\nolimits}
\def\arctg{\mathop{\rm arctg}\nolimits}
\def\arccotg{\mathop{\rm arccotg}\nolimits}

\def\tan{\tg}
\def\cot{\cotg}
\def\phi{\varphi}



\def\cca{\dcUnsafe\doteq}



\def\arctan{\mathop{\rm arctg}\nolimits}
\def\phi{\varphi}

\def\sjednoceni{\bigcup}
\def\elementem{\in}
\def\cele{{\bbchar Z}}
\def\realne{{\bbchar R}}
\def\komplexni{{\bbchar C}}

\def\sjednot[#1,#2]#3{\sjednoceni_{#1 \elementem #2} \left\{ #3 \right\}}


\def\rotsimple#1{\hbox\bgroup\def\tmpb{#1}\afterassignment\rotsimpleA \setbox0=}%
\def\rotsimpleA{\aftergroup\rotsimpleB}
\def\rotsimpleB{\setbox0=\hbox{\box0}%
   \ifnum\tmpb>0 \kern\ht0 \tmpdim=\dp0 \else \kern\dp0 \tmpdim=\ht0 \fi
   \vbox to\wd0{\ifnum\tmpb>0 \vfill\fi
                \wd0=0pt \dp0=0pt \ht0=0pt
                \pdfsave\pdfrotate{\tmpb}\box0 \pdfrestore
                \vfil}%
   \kern\tmpdim
   \egroup}

\def\frac#1#2{{{#1} \over {#2}}}

\def\konstR{{8.314\,\JmolK}}
\def\cross{\times}

\def\nuklid#1#2#3{{}^{#2}_{#3}{\rm #1}}
